{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_059446",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대구 동화사 마애여래좌상_1"
    },
    "text": "たらこ童話社ジャン\\n\n大邱東区八公山路201キル41、東和寺(トハクドン)\\n\n1963年1月21日、国宝に指定された。仏像の高さは1.06m、台座の高さは39cm、光背の高さは1.5mだ。地上で高い位置にあり、仏像の頭の上には岩が飛び出し、省庁を保護している。頭は何(螺髮)だが、肉髻(にくけい)(肉髻)はなく、顔は肥満に近い。短い首には形式的な三道(三道)を示して、肩は整っても萎縮したように見え、胸・船などが全体的に平行して評判的だ。手はハンマチョクジインをなり、右足は台座の上にそのまま載せた遊戯座(遊戱坐)をした。通肩(通肩)の法の(法衣)は平行密集(平行密集の服のしわであり、船には新たにティメドゥプが登場した。これらの手法は9世紀に台頭した様式だ。光背は鋳型ゴシングヮン(舟形擧身光)であり、二本の線で頭光と信光を区分し、の端部分は火炎(火焰)模様が上がったままを利用しただけで、別に表現しなかった。台座はアンリョン(仰蓮:花冠が上に向けた蓮の花)・ボクリョン(覆蓮:下に向けた蓮の花)に二重で真ん中華(複瓣蓮花)模様を配置し、横にたなびいて運ぶ雲の上にふんわりと浮かんでいる。この運(形)模様の表現は、非常に写実的であり、動的活力を十分に変えてくれている。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像はどこにありますか？",
            "answer": "大邱東区八公山路201キル41、東和寺(トハクドン)にあります。"
        },
        {
            "question": "この仏像は何年に国宝に指定されましたか？",
            "answer": "1963年1月21日に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像の高さはいくつですか？",
            "answer": "仏像の高さは1.06mです。"
        },
        {
            "question": "この仏像の頭の上に何がありますか？",
            "answer": "岩が飛び出し、省庁を保護しています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の頭は何の形ですか？",
            "answer": "頭は螺髮の形をしています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の顔の特徴は何ですか？",
            "answer": "肥満に近い顔の特徴があります。"
        },
        {
            "question": "この仏像の手は何の形をしていますか？",
            "answer": "ハンマチョクジインの形をしています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の光背はどのような形状ですか？",
            "answer": "鋳型ゴシングヮン(舟形擧身光)の形状です。"
        },
        {
            "question": "この仏像の台座にはどんな模様がありますか？",
            "answer": "アンリョン(仰蓮:花冠が上に向けた蓮の花)・ボクリョン(覆蓮:下に向けた蓮の花)に二重で真ん中華(複瓣蓮花)模様があります。"
        },
        {
            "question": "この仏像の光背の端部分はどのような模様ですか？",
            "answer": "火炎(火焰)模様が上がったままを利用した模様です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 393,
        "QA": 305
    }
}